<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_lite.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?><?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_lite.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?><TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title xml:lang="fr">Aide à la recherche</title>
            <title xml:lang="en">Help search</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication information</p>        
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
     <body xml:id="static">
        <div xml:lang="fr">
           <head type="static_main_title">Aide à la recherche</head>
           
           <div>
              <head type="static_subtitle">La recherche dans les textes</head>
              
              <p>La barre de recherche est disponible uniquement pour le <ref type="static_link" target="https://setaf.unige.ch/index.html?collection=corpus">Corpus Réformé Romand</ref> et permet de chercher des mots-clés dans les textes. Elle apparaît en haut, à la droite du menu de navigation. Voici quelques astuces de recherche :
                  <list>
                     <item>Le symbole + permet de rechercher la présence de deux mots dans le même document. Exemple : pain + vin = Tous les textes contenant les mots « pain » et « vin ».</item>
                     <item>Le symbole * permet de rechercher plusieurs formes d’un mot. Exemple : vin* = vin, vins, vinite, vinaigre, etc.</item>
                     <item>Le symbole ~ permet de rechercher des graphies alternatives. Il est possible de préciser le nombre de caractères pouvant varier. Exemple : jean~1 = jean, jehan.</item>
                     <item>Un groupe de mots entre guillemets suivi du symbole ~ et d’un chiffre permet de rechercher des associations de mots. Exemple : "vin pain"~4 = Tous les textes contenant les mots « vin » et « pain », séparés par 4 mots.</item>
                     <item>Un mot placé entre / permet de faire des requêtes plus complexes avec des expressions régulières. Exemple : /.*er/ = Tous les mots finissant par -er.</item>
                  </list>
              </p>
           </div>
           
           <div>
              <head type="static_subtitle">La recherche par facettes</head>
              
              <p>Depuis le catalogue du Corpus, il est possible de restreindre le nombre de documents affichés en utilisant les facettes à gauche de l’écran. Lorsque plusieurs cases sont sélectionnées dans une même catégorie, les résultats affichent soit l’un, soit l’autre, soit les deux.</p>
              <p>Lorsque plusieurs cases sont sélectionnées dans des catégories différentes, seuls les documents qui remplissent tous les critères sélectionnés sont affichés. Exemple : Pour consulter les documents qui ont été imprimés par Pierre de Vingle en 1533, les cases « Pierre de Vingle » dans la catégorie « Imprimeurs » et « 1533 » dans la catégorie « Dates » doivent être cochées.</p>
           </div>
        </div>
        
        <div xml:lang="en">
           <head type="static_main_title">Help search</head>
           
           <div>
              <head type="static_subtitle">Full-text search</head>
              <p>The search bar is only available for the <ref type="static_link" target="https://setaf.unige.ch/index.html?collection=corpus">Corpus Réformé Romand</ref> and allows you to search for keywords in the texts. It appears at the top right of the navigation menu. Here are a few search tips:
                  <list>
                     <item>The + symbol is used to search for the presence of two words in the same document. Example : pain + vin = All the texts that contain the words "pain" and "vin".</item>
                     <item>The * symbol is used to search for several forms of a word. Example : vin* = vin, vins, vinite, vinaigre, etc.</item>
                     <item>The ~ symbol is used to search for alternative spellings. You can specify the number of characters that may vary. Example : jean~1 = jean, jehan</item>
                     <item>A group of words between inverted commas followed by the ~ symbol and a number is used to search for word associations. Example : "vin pain"~4 = All the texts containing the words "pain" and "vin", separated by 4 words.</item>
                     <item>A word placed between / allows you to make more complex queries with regular expressions. Example : /.*er/ = All words ending in -er.</item>
                  </list>
              </p>
           </div>
           
           <div>
              <head type="static_subtitle">Faceted search</head>
              
              <p>From the Corpus catalogue, you can restrict the number of documents displayed by using the facets on the left of the screen. When several boxes are selected in the same category, the results display either one or the other, or both.</p>
              <p>When several boxes are selected in different categories, only the documents that match all the selected criteria are displayed. Example : To view documents printed by Pierre de Vingle in 1533, check the boxes "Pierre de Vingle" in the "Printers" category and "1533" in the "Dates" category.</p>
           </div>
        </div>
     </body>
  </text>
</TEI>